static是java中非常重要的一个关键字，而且它的用法也很丰富，主要有四种用法：

    用来修饰成员变量，将其变为类的成员，从而实现所有对象对于该成员的共享；
    用来修饰成员方法，将其变为类方法，可以直接使用“类名.方法名”的方式调用，常用于工具类；
    静态块用法，将多个类成员放在一起初始化，使得程序更加规整，其中理解对象的初始化过程非常关键；
    静态导包用法，将类的方法直接导入到当前类中，从而直接使用“方法名”即可调用类方法，更加方便。
    静态内部类
    
    静态有一些特点：
    
    1.全类唯一，任何一次的修改都是类范围内的全局性的影响
    
    2.只加载一次，优先于非静态
    
    3.使用方式上不依赖于实例对象。因为属于类，不属于对象
    
    4.生命周期属于类级别，从JVM 加载开始到JVM卸载结束。